[慢慢周]報道指華為透過香港星美技術隱瞞巴西業務

《路透社》報道，被指是中國電信設備生產商華為用作逃避美國制裁，向伊朗提供美國設備的香港星美技術，也隱瞞同巴西有業務往來，相信為美國控告華為及引渡副董事長孟晚舟提供有力支持。

華為被指透過星美，在2007至2014年與伊朗交易，華為聲稱在2007年已出售星美。

但《路透社》發現，根據在聖保羅的公司紀錄，華為出售星美後的五年，仍然關係密切。兩名華為高層－胡厚崑和郭平，直至2007年底仍然同星美有關。星美在2002至2012年涉足巴西，收購華為巴西分公司少量股權，胡厚崑2002年5月調到聖保羅擔任經理。

胡厚崑之後離開，但他同郭平在2007年擔任華為在香港的另一間分公司董事，公司擁有星美，兩人和孟晚舟是公司的董事。公司之後把星美出售。

美國當局聲稱，華為從未放棄對星美的控制。

香港白手套

一鑊Q 起 香港堆白手套
打倒白蟻 白眼狼

華為真係香港既毒瘤
搞臭香港個朵

有華為都真係冇好野
啲屎就塞晒比香港食

支那係咁㗎啦